{
  "questions": [

    {
      "question": "请简要解释“化学品”的概念。",
      "answer": "指各种元素组成的纯净物和混合物，无论是天然的还是人造的。",
      "keywords": [
        "元素",
        "纯净物",
        "化合物"
      ]
    },
    {
      "question": "易燃液体按闪点分为三类，其中低闪点液体的闭环闪点小于__摄氏度",
      "answer": "-18",
      "keywords": ["-18"]
    },
    {
      "question": "请简要解释一下“重大危险源”的概念：",
      "answer": "重大危险源是长期地或临时地生产、储存、使用和经营危险化学品，且危险化学品的数量等于或超过临界量的单元。",
      "keywords": [
        "危险化学品",
        "临界量"
      ]
    },
    {
      "question": "请简要解释一下“剧毒化学品”的概念：",
      "answer": "一般是具有剧烈毒性危害的化学品，包括人工合成的化学品及其混合物和天然毒素，还包括具有急性毒性易造成公共安全危害的化学品。",
      "keywords": [
        "剧烈毒性",
        "急性毒性",
        "造成公共安全危害"
      ]
    },
    {
      "question": "请简要解释一下“易制毒化学品”的概念：",
      "answer": "是指国家规定管制的可用于制造毒品的前体、原料和化学助剂等物质。",
      "keywords": [
        "国家规定管制",
        "制造毒品"
      ]
    },
    {
      "question": "请简要解释一下“应急装备”的概念",
      "answer": "为满足灾情勘察、人员搜救、应急通信、应急供电、后勤保障等应急处置行动需要而配备的各类专业应急设备或仪器。",
      "keywords": ["应急处置行动"]
    },
    {
      "question": "什么是安全教育？",
      "answer": "安全教育也称安全生产教育，是企业为了提高安全技术水平和防范事故的能力而进行的安全培训工作,是企业搞好安全生产和安全思想建设的一项重要工作。",
      "keywords": [
        "提高安全技术水平",
        "防范事故的能力"
      ]
    },
    {
      "question": "我国的安全生产方针是什么？",
      "answer": "安全第一，预防为主",
      "keywords": [
        "安全第一，预防为主"
      ]
    },
    {
      "question": "安全操作规程内容",
      "answer": "它是企业根据生产性质褐技术设备的特点，结合实际各个工种工人制定的安全操作原则，它是企业实行安全生产的一种基本文件，也是对工人进行安全教育的主要依据。",
      "keywords": [
        "安全操作原则",
        "结合实际"
      ]
    },
    {
      "question": "什么是安全生产责任制？",
      "answer": "",
      "keywords": [
        "层层负责的制度",
        "安全生产人人有责"
      ]
    },
    {
      "question": "什么是爆炸？",
      "answer": "物质由一种状态迅速转变为另一种状态，并在瞬间以机械功形式大量放出能量的现象。",
      "keywords": [
        "机械功",
        "大量放出能量"
      ]
    },
    {
      "question": "劳动保护的目的",
      "answer": "为了保护劳动者在生产过程中安全和健康",
      "keywords": [
        "保护劳动者在生产过程中安全和健康"
      ]
    },
    {
      "question": "毒物进入人体的途径",
      "answer": "呼吸道、皮肤、消化道",
      "keywords": [
        "呼吸道、皮肤、消化道"
      ]
    },
    {
      "question": "什么是三级安全教育？",
      "answer": "是企业安全教育的基本教育制度。三级教育是指入厂教育、车间教育和岗位（班组）教育。",
      "keywords": [
        "入厂教育",
        "车间教育",
        "岗位教育"
      ]
    },
    {
      "question": "高处作业是在坠落高度基准面几米以上，有可能坠落的高处进行的作业",
      "answer": "2米",
      "keywords": [
        "2",
        "二"
      ]
    },
    {
      "question": "阻火器的作用",
      "answer": "用来阻止可燃气体和液体蒸气火焰蔓延的安全设施",
      "keywords": [
        "阻止可燃气体",
        "液体蒸气火焰蔓延"
      ]
    },
    {
      "question": "说出一种防爆泄压装置",
      "answer": "安全阀、爆破门、防爆球阀",
      "keywords": [
        "安全阀",
        "爆破门",
        "防爆球阀"
      ]
    },
    {
      "question": "说出一种火焰隔断装置",
      "answer": "安全液封、水封井、阻火器、单向阀",
      "keywords": [
        "安全液封",
        "水封井",
        "阻火器",
        "单向阀"
      ]
    }
  ]
}
